［big4]31歲big4會計師疑曠工 同事登門揭發倒斃灣仔寓所

31歲男子疑曠工 同事登門揭發倒斃灣仔寓所

昨日(4月30日)傍晚6時許，警方接獲一名24歲姓鄭男子報案，指其一名31歲姓呂男同事，懷疑在灣仔春園街6至12號寓所單位內暈倒。救援人員趕到現場破門入屋，發現該名男事主倒斃屋內，當場證實死亡。據知事主疑因沒有上班，同事遂登門尋找，卻揭發事主已不治。警方經初步調查，相信事件沒有可疑，事主死因有待驗屍後確定，案件列作「屍體發現」跟進。

【會師中環】四大會計師猝死 工時問題須正視（神仙丁）

上星期勞動節會計界傳來惡耗，一名於四大會計師樓安永（EY）任職的會計師，疑因為沒有上班曠工，同事上門找尋而被發現不幸於家中猝死。這件事於業界廣傳，雖然死因有待調查，但大家都紛紛討論「過勞死」的問題。

難怪業界從業員有這個疑慮，因為事件發生於上半年，是核數業的傳統旺季，不少核數師都需要長時間工作，由早上做到凌晨、星期一到星期六，有時候甚至一星期七天工作，連馬雲的「996」都相形見絀，而且有消息指當事人工作生活亦十分勞碌，所以大家都自然朝著「過勞死」的方向思考。

廣告

其實業界長工時問題人所共知，而日積月累難免對健康造成負面影響，早前就傳出有核數師在深夜工作時於公司暈倒要召喚救護車。大家都不是鐵人，睡眠休息可說是基本人權，可惜業界公司從來沒認真對待問題，漠視員工健康的重要性，而香港政府對工時問題的態度亦是停留於「得個講字」的層面，從沒為「過勞死」下定義，結果就是有悲劇發生。

相關新聞：【經濟客飯】特朗普仲可以玩幾耐？（曾國平）

觀乎世界，台灣和日本都把「過勞死」納入工傷賠償範圍，甚至有日本市政府設立「電腦強制關機」的防止加班系統，即使是大陸，馬雲的「996」理論一出台亦被大家鬧到上天。但香港會計師樓老闆仍不時強調「加班是專業人士的應有工作態度」，完全落後於世界趨勢。現在過勞問題已迫在眉睫，業界不應等更多的不幸事件發生，才去認真對待這個老掉牙的問題。

神仙丁

逼科咁惡做，都咁多人爭住毒

點解d 同事咁得閒登門？ 唔駛做？

奴性排行榜香港應該穩守第一

奴性重

致同會計師事務所諮詢服務合夥人湯飈建議：「擔任會計師不要太計較及與其他人比較，包括你的工作環境、薪金及福利等。」

HLB國衛會計師事務所合伙人楊俊文及鄭中正均表示，會計行業屬服務性行業，需具備犧牲精神，然而現時的年輕人卻愛計較、不願意付出，缺乏承擔。

德勤中國華南區主管合夥人黎嘉恩謂，四大會計師行是業內泰斗，雖然辛苦，但「你走出來，說自己是四大，人們自然會留意到你。

諗住的佢去返工

該會主席林智遠接受傳媒訪問時承認，雖然一般會計師樓表面上朝九晚六，但很多公司「十點仍然燈火通明」。不過，他表示年輕會計師工時長是因為他們「搏殺」，又指他們經驗淺出錯多，工時長是「做得慢」所致。執行委員會副主席潘俊華亦持相同意見，認為加班來自年輕人沉迷玩手機，與朋友「雞啄唔斷」，耽誤工作導致加班。

屌你老母，無咁大個頭唔好戴咁大頂帽，無人手係咁接job，仲要做埋垃圾paperwork。所以我好撚憎填埋乜撚audit planning, audit programme。
Nelson你寫本audit書真係垃圾到無輪，我考QP睇外國notes好過。

1. 做夠幾年人工高。阿樹26歲（前Big4職員）人工四萬。
2. 個名好聽，考完CPA後大把公司爭住要。
3. 無限量的工作機會，學習層面廣，而且年年升職。
4. 好嘅考試support，一個月study leave
5. 有得audit上市公司盤數，知道人哋公司點運作，好威威哦。

做big4 預左有錢冇命享

一將功成萬骨枯。

只要成功左，訓係度日日屌女都幾十萬一個月。

有料住灣仔 都要做到死

audit 武士

樓主 老魔再世

又要召喚老貓

peak season叫同事一定要返工。
諗起之前有單新聞，有個人做KPMG，因為感冒要請半日睇醫生，行緊去睇醫生被車撞死。

on撚9，唔比較人工咁比較啲乜？
話自己係四大真係笑撚死人咩，而家話自己係四大即係變成過勞猝死嘅象徵

做到死咗唔慌唔威威

EY 唔報出黎，得個傳字，年中都唔知死幾多個

正宗嘅有錢冇命享

做幾年就買到樓, 幾大去做啦
身體差搞到猝死呢d exceptional case啫

少一個人手要做多份野，平時已經2~3點走，隨時唔洗返屋企，當現擔心。

有冇source，四大啲負面野成日唔比人知，年中都唔知有幾多出事

新紮會計師捱撞爆頭亡
2011年8月20日 (六)

5年5萬
買唔到樓？
你廢的？

而家撚有1個月考試假放假唔打比你就應該要感恩

推

做audit預左暴斃 好出奇

做會計做到以為間公司冇咗自己唔得，結果就係做到死都冇人知你係乜水

應該學地盤列出黎每年有幾多隻傷 幾多隻生cancer 幾多隻死
分分鐘個數字唔會少過地盤

big4 有錢為左公司影象 比左安家費屋企人唔比屋企人講,反而係同事傳出黎，big4

啲同事會理佢算幾好

我都想知做big4 死亡率幾高

埋黎睇埋黎睇
嘩big4 audit好高人工

點解香港咁多傻西死都要入big4

叫佢返去趕deadline咋。

死唔去咪睇落好高人工，唔計工時嘅話

如果big4 挨完3年唔死出到黎應該要休息返大半年

神仙丁係咩嚟

巴打你無事嘛

會計屍RIP

聽講依家K記入醫院都仲要做 仲要係FS

起醫院開工,btw FS 係咩？

Financial Service。之前我講撞車死個位係負責滙豐audit，係睇完醫生趕返公司時撞車死。

原link:

31歲男子疑曠工 同事登門揭發倒斃灣仔寓所

做到瓜咗廿萬一個月都冇用啦

屌，𣿬豐audit 真係唔洗返屋企，最近無聊睇下hsbc aunnal report ,依家好似係p 記做？

個個都係做幾年就3,40k 啦，捱得過就係神仙

5萬蚊一個月，一年幾錢? 幾年就買到樓?你買過樓未?

真係!!!!!!!!!
因為個個都係超級工作狂
你正常gei工作mode等如佢地眼中gei懶鬼

2015年轉咗水記做。

真係咁忙？我有朋友係出面二線公司做咗兩年，之後轉入去pwc, 做咗差唔多兩年，3皮幾人工，又唔覺佢好忙好辛苦咁

其實四萬幾唔算特別高
你行入醫院唔計醫生同普通姐姐
分分鐘都有一半人高人工過你
入職仲要過20k甚至30k
大家都係西工
做會計真係西好多

做得XXXX預左啦
份糧包埋

岩聽嗎連登仔?

獅子山精神

有油team 伏team , 如果做top job ,e.g. hsbc boc AIA audit 我都唔咁想象有冇得返屋企，你試下全球國際公司頭十大如果你team 有1~2隻起手都

普通姐姐即係幫護士手個班
唔計醫生同班姐姐
護士(EN/RN), 物理治療, 職業治療, 言語治療, 放射, 社工
全部過20k 起薪, RN過30k
係醫院做都係要OT, 又對班老弱病殘
但超越唔到會計囉

唔夠人呀嘛

有個朋友做big4 advisory,不過唔見佢話成日忙到半夜先收工
利申:唔識

人地政府一個醫生紙就可以休息，audit dog 睇完醫生都要繼續做

麻醉師、藥劑師、放射治療師、物理治療師、職業治療師、醫務社工、視光師。

EY
我公司用緊呢間

人工包左你死

哦

都係個句啦
有頭髮邊個想做......

我唔鬥慘啦 大家都辛苦 互相加油

老實講 入得ACCT既人有幾多個夠分入上面呢啲?
有得揀邊個唔想揀做醫生律師ibanker

big4其實算性價比好高工種 低門檻高人工
有部分專業人士起薪=頂薪 但BIG4捱到上去 要過6位數一個月唔難

咪撚再提Nelson. 我聽到都想嘔

有冇人知外國big 4又使唔使好似香港咁

政府 officer/inspector grade?

有咩專業人士起薪=頂薪?

班腦細知道有員工死左
第一個反應應該係
「仆街，咁啲野邊個跟呀」
第二個反應應該係
「好呀捱完個peak先死又可以出少份bonus」

視光

呢個真 尤其係水記

依家好難啦六位數
Big4 入面得partner grade去到，但上到去嘅機會係百分一
唔係信咩捱十二三年上到去，堆sm知自己上唔到partner 走哂啦

計入行門檻 應該BIG4更低吧 每年請咁多人
計頂薪水平 政府署長局長既位唔會多過BIG4 partner / 轉出去做CFO既位

而家SM 幾＄人工?

Big4 入面上到六位數嗰班叫partner，係老闆嚟，嗰班搵幾多睇你有幾多生意，年收入八位數嘅一樣有
對落一grade就係senior manager ，只係打工仔，月入無十萬咁多

月入七八萬到啦

我以前逼科個老細升左做partner
佢話佢人工都唔夠佢老婆高
佢老婆係ibank做AML

Partner 都有高低之分
無數嘅partner 傳聞係搵十幾萬個月
咁我唔知ibank AML係出手幾多
但我覺得要搵大錢一定唔好做back office 位，嗰啲唔會值得出大錢請你
永遠係拉到生意嘅啲公司肯出最多資源請

compliance有硬需求
做到上去唔會少啦

你慢慢捱啦咁

IT佬都係咁

打工真係冇得發達，就算做partner 一世都揾唔到一億。

遲啲人工智能取代晒
就唔使做到猝死

So ?
一樣大把人搶住入去做

audit dog 始終性質係跑數，比得50~70k 你覺得有non perk 咩

但呢單睇內文係小巴衝燈先撞死咋喎

老細以時薪港幣十五蚊招聘員工:
英國人向政府舉報懷疑有人非法聘請奴隸，香港人開始研究應否為最低工資立法但又擔心公司因要達到最低工資要求而倒閉

老細要求準時上班可惜當天鐵路系統發生故障:
西班牙人向老細要求請假半天並到Starbuck嘆咖啡，等鐵路回復正常再施施然返公司，香港人蜂擁衝出地鐵站揾車搭，有人更因爭的士而發生毆鬥

老細於下班後以email+whatsapp瘋狂轟炸員工並委派工作:
德國人考慮立法禁止僱主於工時外以電郵或社交網絡騷擾員工，香港人秒回老細表示明日上班前將工作完成並會提早一小時將file交到老細枱頭俾佢準時九點開會用

老細要求開OT並提供1.5倍人工作為補水:
意大利人拍枱向老細表示采你都有味並立刻執嘢準時收工，香港人向老細叩頭讚美公司闊佬並表示願意加班至凌晨十二點

老細拒絕加薪要求:
加拿大人開始按章工作並威脅發起野貓式罷工行動，香港人表示做人不應斤斤計較應為公司大局著想，因為老細已經俾咗好多機會大家學嘢，要感恩

老細因管理不善導致公司虧損，然後以精簡架構為由裁減低層員工以及凍薪並取消年終花紅(管理層例外):
美國人向老細集體訴訟迫使公司庭外和解，得以復職並獲得天文數字賠償，香港人表示自願減薪三成並做埋隔籬位嗰份哀求不要被裁

老細要求更改合約增加每週工時:
法國人聯同工會發起全國大罷工並演變成暴動，香港人詢問老細可否於星期六全日上班以減輕每天工作量，老細同意但提出每日午膳時間須縮短為45分鐘

老細強迫員工轉為自僱:
台灣人聯絡傳媒公開老細惡行並發起全台杯葛黑心企業，香港人發起傍晚六點收工後穿黑衫於公司門外默站抗議

老細要求全日24小時on call，無償OT，取消每日午膳時間，去廁所要打卡，遲到早退扣人工兼病假要扣annual leave:
日本人: 我撑不住了，要去自殺
香港人: 這好像有點不合理

D上頭：下 佢自己係屋企打通宵機，咁岩做audit先俾人入埋個行頭數姐，我地不知幾多人好健康
又馬拉松又龍舟架 個個睇得打得

利申：聽返黎

唔好意思，我睇錯咗，原來係個人衝燈

Partner都要搵生意
又咪低人工過ibank AML
如果partner先得十幾萬咁真係轉行去做compliance仲好搵

K好似有差唔多

入咗油team係咪好事？

依家d新盤最平四百幾五百萬
5年做big4儲唔到首期？無乜時間消費基本上儲錢都快過其他人
定係你呢d好高騖遠又要無料嘅傻仔當4,5百萬樓唔算係樓呀又？

Partner如果得十幾萬一個月真係笑撚咗
仲少過出面行d compliance head

Big4 垃圾，根本冇人長做
年年都請，非accounting drgree都照請

做2年狗，之後出去做commercial
朝9晚6，輕鬆20k

叻嗰d做緊deal啦
講big4 audit就同返middle/back office 比啦

係到有時間覆都唔係partner 喇 又會知equity partner 分幾多bonus?

Big4 一年收成千個
個質素可以差好遠，係有啲人比較叻嘅，跳返去做deal嘅都唔係無
而家已經質素平庸咗，恒大浸大都收唔少
以前聽過gbus, qfin都有人入黎做
本身cu pac係alevel都係半神科，啲人質素係唔差
但而家普遍質素真係差咗好多
都係嗰句啦，有料嘅就唔好諗著係到捱
快啲出去好過

人地靠搵生意賺大錢
底薪係唔高
堆商家佬無生意直情搵0蚊添，你會唔會笑撚咗？
如果你用出面一個dept head比嘅，咁又同partner 無得比
一個交profit tax一個交salaries tax

EY掃地？EY Staff Year 1 而家萬五蚊喎

可能清幾年前做呢

啱 2008年 金融海嘯之後，audit 最慘 ,又係咁wok 但人工

rip...

份糧包埋
做得xx預左
大把人辛過你

仲有冇其他？

交咩類型既tax同收入多少有關咩？

最近都有同事因爲身體問題 完peak先辭職
呢行真係可以做死人

你個名，講真條命緊要

講真你做A嘅會有幾多野要follow up
如果到senior仲考緊試，就係自己問題啦
同埋一個月假就冇啦
四個禮拜都有嘅
D記就仆街啲好似得三個

果2條友的佢去返工
唔死就要返工

純粹表達partner 係老闆，收入無上限啫
點都好過一個dept head

有啲team出緊FE兩個

邊間咁無良？

打工為兩餐無憂安居樂業
命都無撚埋有撚用
叫家人燒落去俾自己？

就算係捉佢返工都好啦，起碼睇得起你，分擔到佢地工作
我第一時間諗，如果我自己暴斃，會唔會有同事上黎搵我

無知一問，係香港的big4特別chur，定係其實只要係big4，就算你在外國做都咁忙？

香港打份咩工可以安居?

咪就係

對於連登仔一出嚟就fresh grad月薪就50,000咁Big Four定差

Peak season成日同d同事講可能會做到死
點知宜家終於真係有auditor做到死左...
rip....

做到陽萎點屌

FF

有錢無命享

咪就係因為FS最臭朵經理

香港人睇錢大過天，明知係咁辛苦，都要繼續捱落去，因為個人工真係吸引，d老細咪就係知你香港人奴棣性格囉，有錢就咩都肯制，一日香港人個思想仲味可以去到好似鬼佬咁，興趣行先，一日都唔會變架wor，一個願打，一個願捱
利申，前big4 audit狗

麻醉師唔撚係醫生？

咁慘

有頭髮邊個想做癩痢啊
香港地搵唔到錢就食屎啦

等班child登仔仲吹奏會計狗,捱幾年考到牌就穩定50k

係咁易就好,大把人捱到但個身體其實已經一早壞左

女既殘左10年,男既脫髮,大肚腩

咩手震,心跳冇啦啦跳勁快之後又冇野就唔洗講啦

未入逼科嘅想入逼科
入咗逼科嘅個個想做政府

利申 屋企人FG入咗逼科 一年都冇就跳去做政府 而家日日準時放工幾撚爽

big4咁惡做但做幾年咁高人工。
Consultant更惡做但每年加1000公平咩。

返工=

big4個臭名,地獄既工作環境係00年代時已經聽唔少,過左差咁唔多20年都冇變過仲要愈來愈犀利

之前係唔知邊個post有巴打講過big4一年猝死10幾件

好心呢啲痴線工就唔好做啦
冇人做既話啲老細就會調節番個工時啦
仲要比個咁好聽個名big 4
華人咁低賤唔係無原因

外國好似少啲
even 係london睇forum 話hours from 9hr to 12hr

都仲未講而依成日要幫支那公司sign ,但條數一睇就知問題多到閪
大把人唔想上身最後唯有辭職

老綜或成最大嬴家

人地問你買過樓未呀,太監教人扑野,9唔撚搭8

入黎找數啦賤種

5萬蚊一個月，一年六十萬，計埋頭四年，齋儲都差唔多過一百個啦

抵逼科請唔到人架 一句年年升職加人工就要人做到隻狗咁 起薪又低又諸多懶係野嘅interview 做銀行好過

水記FS都係
今年好幾個人做到入廠

我相信係亞洲
因為向歐洲你咁做法律唔比

根本成個行業都係騙局黎 成班會計撚比人氹左入局跳唔返出黎就催眠自己同埋同人講 我年年升職加人工 拎埋牌仲可以橫行商界 合理化左ot o到12點呢件事 讀書果陣就係咁比班professor呃9左去讀 緊係啦 無你班後生9衝頂爛市 佢班死老野點有福享 話晒都捱左咁多年

大城市 busy season 都要OT到12點 無例外

Audit狗真係慘D，個文化同奴性真係頂唔順

Advisory 會好少少，好多鬼佬好chill，deadline 前先wok d 咁，平時都係正常番工時間，人工又高過Audit

利申：做緊

外國second tier 做過
peak 極都係1am 走
對比起香港要睇日出根本係痴鳩線

tax 如何

未打完回覆就暈低？

支那big4加班都好勁，P同D幾年前有人過勞死上埋報紙。

未搵到就死埋 咁我寧願搵唔到？

返得b4預左無命 仲危險過做驚察/消防

橫掂都死 緊係搵多啲

Big 4 senior位 25k (要狂ot 同時in charge 幾隻case/field),去考差佬散仔消防返一放二並且不少公務員位都25K
事實上做6年有junior manager位40k,即系marginal return多公務員散仔15k,假設做audit做到你有病糖尿高血壓定期私家每月覆診幾千。

未計lifestyle ,health deterioration ,declining family and love relationship,計下opportunity cost 量化所有野,值吾值得自己用獨立思考分析la

低級員工返去OT 啦

上一代留落既香港人好勤力能屈能伸、獅子山精神真係累死好多人

FE 全咩係

覺得除時香港big4 turnover cover 埋其他國家ga big4 = 養全球big4

有啲job 3 個人做，少左一個就唔洗返屋企，deadline 又就到，果2個唔淆就假,大公司咁多政策，你話搵人頂就搵人頂咩

政府要強制hk big4 為每個員工做身體檢查再 disclose 出黎

Big 4做advisory會唔會比人笑柒

但advisory 個腦要分析力夠

廿歲做過audit 一個月
番九放十我都頂唔順了

無上限Theoretically
同埋你咁諗既話你真係唔知ibank compliance尤其係AML而家有幾好景

據知事主疑因沒有上班，同事遂登門尋找

Compliance 做得高既好多都legal 底，高過partner 有乜出奇

做IT 寫鴨屎幾年都30k啦
又冇ot得咁誇張
分別係做big4預左不斷上位到十幾萬甚至更多
it狗30k 就係好多人既ceiling

樓上有人話partner收入無上限department head冇得比

其實好似好左，有同事迫科過黎，佢話真係有ot pay 同埋annual leave 係以月計

不過都係用命換返黎

6位數
最小都salary partner先有?

等我哋仲笑印度點票點死人
香港 account 都死到人

亞洲既繁榮係用人肉去頂

一星期七日
日日飛的here

人都死咗，點解仲要用曠工呢啲負面字眼
缺勤/沒有上班，會唔會好啲呢。

香港+大陸 big 4應該係全球最chu最難頂, 咁多年都冇改善過.

超時工作有錢收叫OT, 冇錢收要自己食叫食鐘.

大陸big4 係十幾年前都係由香港office派人上去做開荒牛, 唔少HK office的食鐘大的manager喺香港冇位升, 咁咪上咗大陸office升SM/partner, 於是就帶埋香港D PK無限食鐘文化上去祖國發揚光大囉, 996小兒科啦!

2000-2010年有大批巨無霸H股排隊IPO, 當時大陸office基本上冇乜人手, 咁D workload香港office食唔晒, 就叫埋D overseas office借人過嚟幫手咁話, 於是有一批美國, 英國, 澳洲office的SA, manager second咗過嚟.

嗰班洋腸貴賓諗住嚟大中華整靚個CV順便食吓女, 大陸IPO咁鑊當然唔駛佢哋做, 主要頂返香港D悠job, 班洋腸喺外國最多都係peak season時正常OT吓咁, 當然唔會跟香港玩D無限食鐘咁on9, 夜晚喺office坐到8-9點就過老蘭落Pub食女, 都唔知幾咁開心.

至於D鐘就留返俾你班港豬社畜食鐘食飽佢啦!

成班同窗畢業7年

做audit同commercial 真係好大分別

Audit果班殘勁多

好簡單 因為下面堆second tier做緊同樣既嘢，福利差之餘仲要無人識

advisory係另一個故事

都要ot，不過鬼佬真係有人性啲，你病起碼唔會叫你係醫院做咁仆街

大陸其實都無咁wok
差幾皮 佢地話peak都係12附近
有同大陸分部合作過就知

所以依家班fresh grad 醒目
入唔到 big4 就轉行

Second tier 仲辛苦過 big4
前途又是要入番 big4

一將功成吾骨枯

係就係成功左，成功左之後用錢黎醫暗病、慢性病或者大病，仲要買偉哥服用，係幾爽既

所以話9成連登仔都缺少左分析力 真正有智慧既智者就係人人都去睇好去做big4就反而唔好做 搵條少人走既路仲輕鬆易發達成功

報應

呢個世界有天堂地獄 但你落煉獄呢d都係 exceptional case啫 你死亡個一日記得自己講過咩喇 知唔知？

advisory個啲係點

轉出去做CFO應該都有?

咩grade先空降到做6位數既cfo?

audit轉出去做commercial都係當白紙一張隨時要down一個grade
外面大把前BIG 4老屎忽爭&霸住FC/CFO呢啲位
仲有人以為會計師好好搵，求其一個政府OFFICER都高人工過佢哋

麻師係醫生來

EG都係

講真呢啲係提子先會咁講

大把捱到unun 腳享受第二階段人生啦老實講audit 做routine 嘢條career path 同90%人比都贏撚哂（喺香港咁需要錢嘅地方嚟講），而且big 4 audit 又易入

真係食得鹹魚抵得渴

呢位Ching 係咪識阿樹 有Facebook page 嗰個？

，之前抄01有篇訪問佢嘅報道。

香港人連條命都係啲大企業大財團嘅

完全冇提子過

係架
同埋要係咁開會開會, discussion, pitching, presentation
好多時一日係講野多過做野
雖然係早D收工 但係另一種辛苦lor，渣乾腦汁
同埋升上去又要跑數，湊客

有冇返埋星期六日先係重點,hk big4 伏team perk season 隨時 10~4 *7 days

final exam

佢係五毛黎架

做得呢行肯定爆肝，突然no call no show，肯定出咗事

咁多人用政府工同audit比 講到佢地好似有得揀咁
政府工難入咁多 你唔問點解佢地唔做ibank?

利申: audit狗

好唏噓
以為有同行做到出事
會有人企出黎做d野反映下
但事實係大家講兩句好慘就繼續做野
平時d partner過左身 公司都會出email深切哀悼
今次Manager死左 EY當冇事發生過
枉佢仲成日sell自己幾重視員工

在高層角度，一粒螺絲壞左咪換過粒咯，香港無過勞死法例，無最高工時，人死左可能錢都唔駛賠，年年咁多人自願補上

專科醫生

華人賤種呢個垃圾低賤既劣等民族從來都唔當人係人看待啦
幾千年都係咁啦,平民只不過係提供士兵打杖同生產糧食既垃圾黎

大家留意下2 單新聞係分開，big4 想封鎖消息，但一match 出黎就知一定係big4

一邊爆肝OT一邊考QP會易得過考CRE/JRE?

肯定難過啦
CRE基本上中學畢業都考到lv 2
JRE考文筆only無太多野要記

唔係咩新奇野啦,年年big4都係咁想粉飾太平

fs audit個堆十個有八個都應該唔會想入政府 人地出路真係好好多
AO就話狗衝姐

利伸 半年EO 想走

🤯

巴打做緊咩工

記住做上去唔好諗幾時放工

10:00~1返工
1~2 食飯
2~8返工
8~11食飯家帶返屋企沖過涼，之後返公司
11~6 幾續做
6:10 起公司休息

想走但未走

據說佢本身唔單止個樣殘
身體仲幾虛下 出事前已經日日咳
見佢no show 覺得佢出事 所以派人去搵佢

騎虎難下

都四月尾新聞啦 我以為又一單

ching 知唔知big4 有冇部門專做com sec

我覺得入左audit firm做幾年(可能到senior grade)都未必會跳去政府做entry level既位，因為政府工好似係計年資，越早入越快跳到頂。(唔sure，有錯請指出)
如果FG果陣有得揀，我諗正常人都會做政府工

講真，邊份工曠工幾日會有同事搵上門
而且仲識估到暈佐係屋企報警破門

BTW 係曠一日工
4月30號當日無番工

其實一個經理做咩公司都好 無啦啦唔返工冇任何消息 正常反應都係擔心唔知出左咩事呀嘛？

政府有唔係entry 位俾你報架嘛

我就係fg入 做到人生無晒目標又頹 乜都學唔到得啲好admin嘅task

想出翻去commercial呢排少opening唔請人 見身邊啲人好難轉翻出去 走唔到 再咁落去好驚自己變廢老 成世人係到儲年資

而家入到政府跳point 你starting 又唔低
梗係儲錢走人 點會變廢老

我公司都用緊，啲人都幾廢同串，以為自己高人一等

美國peak season 2-3點收工 但係一年得3-4個月 peak

1日唔返工即日已經有人上門搵你，返工返到好似差人錢咁

因為果位經理身上有14隻JOB
其中幾隻仲係listco
佢都想放病假 佢明佢放假 啲Job會斷鏈咁停哂
唉 有得抖有邊個想chur

澳洲仲要起薪3萬HKD

一個人唔係度就會斷鏈
咁呢個係成個架構的問題

如果可以請多一倍人就唔會有一人責責14隻job發生

咁冇責任心
快撚d 返去同腦細道歉添呀

洽鳩你Asians 咋嘛

做狗就遇左啦
利申：身邊好多狗 晚晚post story搭的士

聽講佢地team依家都係咁chur; 完全無因為依件事有所改變。

唔該各位老闆，管理層，唔好因為無法律責任就當依件事係個別員工身體有事，就不了了之。 如果唔係你地請唔夠人，或者無考慮自己firm嘅capacity 就去接job，就唔會影響到員工作息，影響員工健康，危害員工生命。你賺嘅錢，係人命。係用人命換返來！

仲有，作為M grade或以下，你地身體有事，你自己都有責任。廿幾三十歲，人講你就要聽？有槍指住你做？ 身體感覺唔得就係唔得，要斷然離場。唔好人地留下你，又用經濟誘因留你，你就留。咁樣唔係上進，而係對自己同家人嘅不負責任。

仲有，麻煩公司剷除寄生蟲。無能力嘅又升，有能力又升，搞到啲job向有能力又肯做嘅人傾斜，無料嘅就un un腳做1,2隻就算。 大家人工又差唔遠。 老闆你不如炒咗佢地release返啲budget請人好過啦，屌！

長遠只會愈來愈少人入行，工作會隨著新standard 愈來愈多同複雜，飛機又愈放愈嚴重，根本address 唔到risk, quality每況愈下，個行業真係玩撚完！

BOC 轉左去PwC 啦咩？

post ig 我又搭啲士 @pwc

FS Audit普遍有咩出路好過政府工？

洗唔洗拎返張死亡證去消假？

銷

係咪香港會計師公會會長嗰組？

走得快，好世界～

點解想走？我想入EO
（利申: audit dog)

死者係我朋友既屋企人......好似純粹係近番工先自己搬出去
唔係話特別有錢定點

EO>>>>>>>>>>>> AUDIT

big4之中ey真係最噁心
因為佢最大聲話自己people firm，但完全唔係嗰回事，仲要年年係到j自己係咪fg最想入公司頭幾
佢唔知奴役緊班人，佢嗰種偽善直情悔辱咁大家嘅智慧

調查結果：對大學生最有吸引力的僱主（只列首十位）：

商科生

1. 香港政府
2. Google
3. 摩根大通
4. 安永（EY）
5. 滙豐銀行
6. 麥肯錫公司（McKinsey & Company）
7. 摩根士丹利
8. 高盛
9. 蘋果公司
10. 羅兵咸永道（PwC）

我屌你老母啦
唔撚知醜

點解無報紙敢訪問林智遠同鄭中正點睇？
平時講最高工時就起晒鋼
會計界一死人塌樓就唔知係邊

班仆街一定唔認關工作事
一定諗佢自己係屋企死，關佢地乜事

立法會個會計界代表要黎唔知做咩柒

其實是佢地個代人死做爛做
做生意的手法有問題
先至害死更多代的人

不如問 iCPA 班契弟死左去邊好過

ICPA 要黎更加唔知做咩柒

幫班會計廢老籌定安家費而搜集民脂民膏？

定係定期開舞會娛樂會計廢老？

以前嗰代都叫高回報，買到樓，轉出嚟又大把高位
而家香港cpa成四萬個
捱生捱死都係叫拎著幾皮，叫比上不足比下有餘

佢地個business model基本上就係搾盡每一個人，你走咗就搵第二個頂你
turnover年年都咁高但wfc
隻job年年轉人搞到quality差哂咪由佢啦，反正個客都係買簽名啫
既然個business model係work嘅，咪一直咁run落去

其實係依行做落去嘅人根本全部都對依種文化有責任

有啲人會考有啲人唔考
依家一代太興考牌，好多做audit嘅一樣掛哂cpa,cfa,frm係身

大佬會計要做嘅嘢有幾複雜。。考完牌幾皮嘢性價比高到傻啦下話

其實係行業價格成本太透明 係個客話減就減 big 4為左年年推大revenue 減到低過second tier 搶番黎做 唔wok下面d 狗 唔通pic 自己落手做咩？

多牌始終唔夠一個名校海歸的內地人爭

on9 仔, 你真係當做audit 同做會計一樣 bal 到就算?

auditor 既工作全部都要跟auditing standard 做, 你每個係financial statement 入面既數據理應要按standard 既要求做返足夠既workdone

簡單d 講係要每一粒明顯,嚴重性(material, 唔知係咪咁譯)數都要拎返足夠既supporting 先可以放係annual 度俾人睇

問題黎啦, 你真係覺得而家做list co 或者private co. 既會計呀姐係識入數? d CFO 或者ACCOUNT manager 真係會跟足accounting standard 去做? 你認為一個中五程度既會計文員會知道每年d standard 點變?

問題 2, 問d 客拎資料既時候成日發生同盤數唔夾既情況, 唔俾, 拖住唔俾, 俾錯 又或者係講d 好鳩既故仔

而audit 狗就要面對以上問題而引申出黎既以下工作壓力,

個客既acc全部都係返9放6, 個老細話 喂 我唔想哩樣野入數或者今年個profit 細d 就將唔屬於今年既支出都放埋入黎, 又或者係想今年profit 一d 就將出年既revenue 或者無中生有d other income 各樣黎pump 大自己profit, 咁班打工仔咪照做囉,

accounting standard 入面有提到做acc 都係professional 要跟standard 做野, 但係好似我頭先咁講, 打工仔黎ja, 想要佢付出幾多時間去讀哩d standard 呀, 結果d 野咪老細/自己想做乜咪做乜, 然後有d 咩問題呀? audit 狗會執手尾嫁啦, 唔係我大拿拿俾幾球野你做乜就係為左買你簽名ja 嘛

另外按道理如果個客既acc 係跟accounting standard 做野, 照計audit 狗會容易d 拎到對認既資料, 但好不幸, 班acc 同埋個客都係咁隱藏自己係盤數做左既野以為會過到audit 狗, dllm 唔好痴線啦, 做左幾年既audit 狗拎你盤數望兩眼都知有咩地方唔合理啦 (唔合理歸唔合理, 唔代表即刻知發生乜事) audit 狗想賺你錢就緊係想幫你出到份annual report, 但係你都要開口同audit 狗講你想做d 乜先得嫁, 屌你真係會以為會報串咩 (除非真係刑事非法野 例如個客唔係audit fee 名義俾一大舊錢個auditor, 即係收買啦) 咁班audit 狗咪會用盡所有 accounting 同auditing standard 既方法黎達成佢囉

如果到最後唔得既話, 你點隱藏我地都係會搵到出黎, 而d 客又死都要壁持到咁樣咁樣, 去到deadline 前解決唔到就一拍兩散, 而家d partner 個個都因為法例收緊而淆曬底, 咁大家都無著數

總結黎講既就係, auditor 要面對個客既無能啦, 仆街啦, 無理啦, 仲要氹佢俾資料啦, 仲要花時間去睇d 資料岩唔岩啦, d 資料對唔對應到或者解釋到d accouting record 啦, 仲要諗計係standard 下做到個客想要做既野啦, 仲要留意個客盤數有無暗藏d 仆街野, 哩d 全部都要係差唔多3個月內做齊曬先叫完到隻job (仲未計admin 野呢? 改本annual report 呢? 砌file 呢? 俾老細review 呢? 清老細/technical 問題呢? 仲要manage 住d 新仔有無做錯野又無講, 去到最尾先發現呢?)
哩d 對個auditor 係senior 至manager grade 黎講壓力係非常非常大, 而哩d 就係你外界人成日誤解做audit 同做acc 都係差唔多 既on9思想

Exactly

再減一半fee咪仍然做一隻賺一隻
老闆所謂嘅蝕錢，係用乜柒recovery rate去計
一個時薪搵80蚊嘅staff個rate當係一個鐘頭千幾蚊去計去allocate隻job嘅resource

Nelson係會計師樓老闆，訪問完佢喊完兩聲之後，轉頭咪又屌柒D後生仔做嘢廢。

鄭中正間HLB咪將D員工過完peak season後派大信封個間。

人地starting都可以有60k
最低都4xk
仲要未計commission
做熟左自己開眼鏡店又得
fat fat

咁講啦，根本大把人唔知audit同book-keeping有咩唔同，以為auditor係幫account呀姐是但對下,入下數之後簽名個啲

五年五萬蚊都話買唔到樓

希望回覆你嘅人唔係會計師 ..... 影衰晒成個行業

捱過完年報期先黎死

opt 又要輕鬆過audit 好多倍

Local firm audit 就咁上下

local firm audit 連睇都唔睇 個senior 或者manager 砌好個file 交上去就直接簽啦 仲得鬼閒ot 咩

正評

local dog ，
要跟住哂黎做真係唔洗收工，
audit fee 又唔高

介唔介意講下佢幾多間co. 你知啦 越多間 每間越平

Local dog
但我個間真係跟到足

你估入職就五萬咩

邊度不幸, 係屋企就可以刷首抽幾好

德州扣完稅得2萬五hkd 仲要master畢業

邊敢曠工 死左先翻唔到工咋

講得好岩
以前做junior仲輕鬆d既時候 都唔明點解d senior好似好忙咁 明明黎黎去去都係做果d野姐
到自己做左senior 先發現多野處理到仆街
又要清Q 又要教下面既人做野
D客又唔合作 成日話我地增加佢地workload
當timeline又緊 人手又唔夠既情況下
D同事做到爆煲真係唔出奇

少人入行就預左
尤其是頭幾年同其他行業的差幅越來越少

無人肯去做班撚屌老闆就要跪

不過香港人鐘意搶住去做狗

個recovery rate其實計黎有乜水
成日用個recovery rate黎壓d細
唔比booking唔比ot
ot唔補水放返假
其實對間公司無cash outflow
但係就死都唔比

你個friend係咪入左ocean

同埋外國多數multi-regulated 同管得好嚴 特別美國 捉到你放飛機就大檸樂

明白auditor 既辛苦 10-q 10-k 真係玩死人 10-q得40日

利申：係us list co 做緊

香港應該引入類似 SOX，比個internal control fail 就正.
到時候D管理層先會認真

致同會計師事務所諮詢服務合夥人湯飈建議：「擔任會計師不要太計較及與其他人比較，包括你的工作環境、薪金及福利等。」

SOX 同 PCAOB Audit 真係好難頂 特別多數係美國manager lead, 捉得好緊同Fail左罰好金

自己就係過來人 入面成班廢老廢中有入無出
想穩定又無咩野心嘅話 EO啱你

咁先有阻嚇性
而家D管理層 同 auditor 根本都係柴娃娃
港交所做生意又唔理

港交所先係最垃圾果個 掛著做生意是是但但 勁多劣質上市公司
其實SFC 應該要包埋審計師
依加好多2,3線audit firm (big4 都唔弱) 真係恰埋眼簽名 痴撚線

其實應該好似英美咁整個獨立audit/accounting regulator

係呀 咪個垃圾公會囉
痴根 上次罰DTT partner 3,4萬
嘩好有阻嚇性
要有阻嚇性一定要好似SFC 咁

EY都係好官腔

好心feel到就黎死就醒水退場啦
有咩緊要得過自己條命丫

返工返死左

以前可能仲會有得咁玩，依家好難...
做到M grade 又會覺得你唔夠industry experience
做到senior grade又會覺得你唔夠project management skills, 上唔到controller...
都唔知幾時走好

好小可會打一堆廢話出黎, 其實我都明外界對哩行認識唔深, 但太多人誤解audit 狗既工作同責任就忍唔住加把口, 可能會有人話屌你食得咸魚抵得渴, 條路你自己選邊有得怨, 自己咁大個人識處理啦 etc

但係我想講 無錯 入得哩行既人唔多唔少都係有野心想做上去, 哩行亦係其中一行可以俾d 窮撚上位既其中一條小路, 但入得黎既 唔多唔少都叫做讀過下書 都知咩叫 code of ethics 都知乜野係professional
(哩度都可能會有人話 扮乜清高呀 咪又係打份工出份糧既港豬, 如果係咁, 我奉勸果d 人唔好入人地口中既專業工作, 第一 你已經唔專重自己 第二唔專重自己既技能 第三唔專重個行業 你不如去搵其他工仲好)
大部份人都會對自己既工作有d 使命感又或者執著, 就算係踏腳石都唔該做好佢, 但係見到班撚屌用埋曬d 潑冷水既語氣去屌鳩一知半解既行業就火都黎撚埋

另外, 係香港出現auditor 過勞死其實唔係audit 哩行既workload 特別大, 應該係整體香港每一行既workload 都一年一年加重, 而audit 狗只係首當其衝增加得最明顯既其中一行

sad but true
香港老闆當香港人奴隸

其實有冇audit狗係甘心情願入去做到死做到殘？
利申：呢度有一隻

未死 仲留到係big4就係

其實咁樣真係玩爛香港金融界
中二病少少咁講，auditor可以話係香港金融界嘅把關，依家班內地生仲係十年前寒窗苦讀嘅勤力學生？ 去外國讀書嘅仲係廿年前班精通外語嘅尖子？

還是係內地富商嘅後代，係大學玩左三四年，靠關係入大公司繼續hea啊？ 個個入到Big Four又好，Ibank又好，都係齋靠關係搵生意，根本無心做好Technical嗰part。 然後真係有心做嘅，就俾依班人搞到做到狗咁。

本地學生又唔肯請！

抵死
唔識反抗
淨係識做做做
人地公司當你係一隻棋ja傻仔
你又同人賣命

支那化係咁啦,你覺得2047香港既法律,制度,環境仲同支那有分別?
支那同香港係行裙帶資本主義同西方根本2樣野
香港賤民最盡都係搵到50k~80K呢個階層已經到頂
依加好多支那公司條數係有問題都照簽,真係等貿易戰夾爆佢

有錢就請多幾個人啦仆街

唔怪得聽過有D係Big4做嘅係list co.老闆D仔女。
老豆老母係Big4客或者partner，點駛做wok job，點會比好多嘢佢哋做？

其實入面好多有背景有錢仔女 入big4 hea幾年刷靚CV當磨難下
你估人地何超蓮入EY又會同你一樣做到狗咩

其實係連登嘈得個啲一般都係受苦者普通人 同工唔同命

想知BIG4 會計 實際工作係做D咩 點解會做撚到死同埋咁長時間

利申 N展狗

你估得你知咩

咁咪入Big4 consulting 做consultant囉

所以低賤工作全部畀哂賤民出身既人做1人做5個人野永遠都做唔哂

有錢有背景唔洗做

點解會入到同事間屋？

FRC 算唔算?

雖然同公會一樣都係冇撚用

People Firm

而家咪話要re-establish一個新regulator因為FRC太冇力

唔係唔請本地學生 係本地學生唔再take offer (至少少左好多)

但係九點要返返去
咁啫係冇放過工

健吾都share左

但下面好多留言都話做得big4預左
到底幾時返工變左連條命都係屬於公司？
香港人幾時變到咁扭曲
咁唔正常既野都覺得冇問題？
明明係d老闆壓榨員工
居然係怪員工唔識轉工抵撚死
點解唔係怪返d老闆幾咁無良？
過勞死錯既唔係老闆而係員工
我真係長知識了

不嬲都咁扭曲
有時真係唔可以怪啲鬼佬睇我地唔起

班公會狗廢老見到FRC 侵犯自己利益
梗係想個局有咁無撚用得無撚用
唔見佢地幾年前想阻FRC 成立

公會只係比佢地呃飯食同分臧的地方
成班小學雞成日玩權鬥

舞會expense條數大到勁唔re

班老野一定成日係胡忠跳舞

發夢夢見EY班HR會叫班FG new joiners 去填Universum

I wear a suit, I belong to the tute
拎埋D錢拍埋D俾人笑到臉黃嘅廣告。
公會唔會幫弱勢社群發聲架啦，只會更傾向Big4同建制派利益。

1隻隻打橫出返黎

得罪哂全部兒登仔😂😂😂

應該搵啲讀緊U既巴打係U入面宣傳下，EY死左人都若無其事，諗住側側膊過骨

比啲準備入EY既SA知道自己既未來老細係幾咁People First 襯未入去之前仲有機會Reject offer

為左呢間號稱People First既公司賣命做到死埋，到最後公司一句說話都唔會為你講

仲好意思話Building a better working world

不推不是人

公會一向都是代表資方
以前幫老闆用qp experiences 剝削員工

埋大好似半個 department 都是EY 出黎

可以睇下我前兩版打左一大堆野, 就知點解會長時間工作, 而我講既野其實已經濃縮左一d.. 步驟同埋省略左其他問題, 而且只係講緊係一個時間段入面只係做一間上市公司既情況下, 未考慮人手短缺同埋新接返黎需要時間去瞭解對方業務內容etc

梗係唔洗啦，人地有 ot claim，有得 say no 。香港 big4 ，你估高人工，一人做兩份工量先得五皮。一份工都係 2 萬 5 姐，你覺得高呀

三大去哂P D 啦

非三大咪去E K囉

Audit 同 accounting 嘅嘢大把堆住做
個頭清完個頭又黎

等警方調查
查完出嚟咪係猝死，死因無可疑
驗屍報告就係心臟麻痺之類，總知法醫就一定唔會寫過勞死嘅
咁即係唔關EY事啦，佢可能覺得自己先係受害人，無端端要猝死搞到入佢數
到時你班友再嘈佢就寫唔排除法律追究你地班友亂up嘅權利

講緊教職員啊
聰明仔

真係經典

證明待遇十年如一日

build a better working world

公司: 死左又點 ? 都要做架!!!

燒D working

EX老闆：「你死咗我都燒幾疊W/P同部notebook比你落去繼續做。」

好啦！睇下「親愛」嘅HKICPA以前對經濟不景下嘅會員有乜講：
《在經濟不景下自處》"Coping with the Downturn"
Don’t expect a raise or a bonus—you’re lucky to have a job.
不要期望加薪和獎金，因為你有工作已經很幸運。
If you survive a lay-off expect to feel “survivor”guilt but don’t dwell on it because you could easily be next.
能於公司裁員中倖存，你應該感到一種「生存者的內疚」，但別想太多，否則你很可能是下一個。
Remember all those colleagues who lost their jobs to help you through the long work hours.
想想那些失去了工作的同事，你便能熬過漫長的工作時間。
Expect to take unpaid leave—this is a profession-wide trend anyway.
有接受無薪假期的心理準備，無論如何這是在專業中盛行的趨勢。
Appreciate unpaid leave because it allows everyone to stay in the game and it gives you time to take a break.
你應該欣賞無薪假期制度，因為它能讓每個人留低，你也有時間休息一下。

所以依行越黎越委縮真是唔值得可惜
班廢老剝削員工剝削得咁盡
只會令更多人做夠年期就閃人

咩事黎，意思係寫5:30pm 但4a.m 走？

個hr 有一日發神經話d 人咁遲返, 然後d staff 就係張紙下面print 返張野串鳩hr 佢地working hour 係去到530pm 而唔係凌晨

8:30 點返到，仲要2~3am

起hk 依家水尾其實都開心，睇下日後partner 要落手落腳做埋working 就好笑